一人分享 N 個人生攻略 / 秘技分享

即係咁睇，每個人都生存咗咁多年，大家都有唔同背景、職業，有冇啲咩人生攻略 / 秘技可以同大家分享吓？

好似打機咁，都有攻略 / 秘技，我諗人生或多或少都有掛。

當然，話晒人生都係 online game，小弟好明白有啲「嘢」分享咗出去就會唔太 work，但總有啲攻略 / 秘技分享咗都冇乜大礙嘅。

我分享幾項先：

1. 唔好相信啲乜嘢保安專家同你講你個密碼改得夠複雜就唔會畀人 hack。複雜嘅密碼只可以防止有人用程式撞，但如果有心 hack 你嘅，可以從你用過一啲保安有漏洞嘅 platforms 或 devices 落手。

2. IT 喺香港真係搵唔到食，尤其做技術。唔好以為而家多咗啲創科局或者深港合作就覺得依行有錢搵，想搵嗰啲錢就去讀 Business 吹吓水或者有機會呃到嘅 (科網股 2.0)。

3. 買增長股長揸請買美股，港股係攞嚟畀班投行同二世祖開刀嘅肥豬肉。如果真係買港股，請買殘股。

4. 健康比錢更重要。你可以唔信，但多多錢都好，但到你身體有問題嘅時候再貴嘅醫療都未必 100% 還原到。

5. 政府錢唔好同佢慳，反正啲錢都係晒，不如令佢成為你減少開支嘅工具 (eg. 而家啲車費咁貴，有加冇減，如果你發現自己有生理或心理問題，其實可以試吓合法申請兩蚊車費，好似唔難申請，睇政府醫生有醫務社工幫你搞)

睇左第一點 心諗 做乜鳩

自己：
出世懂事之後睇下屋企公屋定私樓
睇下屋企人月入幾多
兩樣都唔好既果斷quit game再擦過啦

咪侮辱人生 你預設左人生有勝利條件(即係錢)咪有攻略 人生其實好自由(至少思想上)

唔好得罪老屎忽
禮貌一定要有

估到有人會講出身差砍掉重練

樓主玩美股成績如何？

唔錯，跌得少過港股